粉嶺被捕手足保釋申請被拒 案件押後至11月20日

#屯門裁判法院第一庭
#張潔宜署理主任裁判官
#20200924粉嶺
#新案件

呂

控罪：
1. 無牌管有槍械 (違反火器及彈藥條例 第13條）

被指於粉嶺某一單位內管有1支手槍型的胡椒球槍及4支氣槍

2. 未經許可輸入戰略物品 (違反進出口條例 第6A(2)條）

被指於粉嶺某一單位非按照工業貿易署署長發出的進口許可證輸入戰略物品，即1件避彈衣及15個防毒面具

3. 管有攻擊性武器 (違反簡易程序治罪條例 第17條）

被指於粉嶺某一單位內管有2把大約30cm長軍刀及1支伸縮棍

————————

被告在第一次警誡時保持緘默，其後被告承認有關物屬於他，只屬收藏用，或是打Wargame時候使用，亦承認在網上售賣

投訴：

被告不只一次被國安署威脅坦白承認，否則會起訴被告母親及姐姐

律師多次致電詢問被告位置，但警方沒有回答，警方回覆要先詢問被告是否需要律師

———————

裁判官拒絕准予被告保釋

案件押後至11月20日0930於粉嶺裁判法院第一庭再訊

又一未審先判

又係威脅人唔講就搞佢屋企人

War game 友要小心啲

紅底官又DLLM

又搞人地屋企人

法治未死dllm

你如果係一個活躍放社交媒體嘅黃絲就唔好玩氣槍啦

公平講句，手足都認左係佢，呢個情況（管有無牌槍械）真係可以保釋？ 大家唔好俾情緒影響。其實總之做乜之前諗多幾步，避免被狗跟到。而家科技太先進，要做好保護自己

威脅人有幾公平啊？驗都未驗，分分鐘唔過2J，要人先坐兩個月，有幾公平？

重係香港講公平？ 竟然幫個法治護航？

投訴：

被告不只一次被國安署威脅坦白承認，否則會起訴被告母親及姐姐

同意要保護好自己，但係個招認係俾人威脅喎

張潔宜 不意外

推

cls dklm

【Now新聞台】一名23歲男子被控無牌管有槍械、攻擊性武器及進口戰略物資罪，案件押後至11月20日，被告不獲准保釋。控方指被告承認，被搜出的胡椒槍等物品是他擁有，但只作收藏。辯方則指，被告遭警方國安處恐嚇。

23歲被告呂世瑜，報稱是理大一年級學生，由警車送到屯門裁判法院應訊。他被控無牌管有槍械、管有攻擊性武器，及進口戰略物資共三項控罪。被告的母親及姐姐到庭旁聽。

控方在庭上透露，警方在9月23日發現，社交網站有人稱可以出售胡椒彈槍，之後在粉嶺欣盛苑住所，搜出一把胡椒彈槍、兩個胡椒彈彈匣、兩把軍刀、一支伸縮警棍、避彈衣、防毒面罩等。

控方指一開始被告保持沉默，稍後承認胡椒彈槍由他擁有，但只作收藏，其他物品亦是收藏或用來打野戰；被告發出帖文只想讓其他人知道，他有途徑幫其他人買。

辯方稱，被告在第一次錄影會面保持沉默，之後就承認擁有槍械，是因為被告多次受國安處警員恐嚇，要求他和盤托出及合作，否則會控告其媽媽及女朋友。

辯方稱會面後，律師致電警署，查詢是否再有任何手續，但警方沒有回答，隨後亦再聯絡主管警務處國家安全處的警務處副處長劉賜蕙。對方只稱若被告要求再次見律師，會通知辯方，但到出庭前被告稱，從未被告知可以見律師多過一次，控方反駁有詢問過被告是否需要律師，只是被告稱不需要。

被告暫時毋須答辯，署理主任裁判官張潔宜將案件押後至11月20日，並否決被告保釋申請，指案件情節嚴重，有理由相信被告可能不遵守保釋條件。

警方是於周四凌晨拘捕被告及其母親，涉嫌無牌管有槍械等。周五警方稱懷疑被告在網上發布宣揚港獨的文宣，並圖文並茂聲稱自己曾經在本月6日九龍示威，向警員投擲刺鼻的物體。警方國家安全處接手，從涉嫌煽動分裂國家罪調查。

被告的母親則獲准保釋候查。